%!TEX TS-program = xelatex
\documentclass[]{friggeri-cv}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{smartdiagram}
\usepackage{fontspec}
% if you want to add fontawesome package
% you need to compile the tex file with LuaLaTeX
% References:
%   http://texdoc.net/texmf-dist/doc/latex/fontawesome/fontawesome.pdf
%   https://www.ctan.org/tex-archive/fonts/fontawesome?lang=en
%\usepackage{fontawesome}
\usepackage{metalogo}
\usepackage{dtklogos}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap,shadows}
\hypersetup{
    pdftitle={},
    pdfauthor={},
    pdfsubject={},
    pdfkeywords={},
    colorlinks=false,           % no lik border color
    allbordercolors=green       % white border color for all
}
\smartdiagramset{
    bubble center node font = \footnotesize,
    bubble node font = \footnotesize,
    % specifies the minimum size of the bubble center node
    bubble center node size = 0.5cm,
    %  specifies the minimum size of the bubbles
    bubble node size = 0.5cm,
    % specifies which is the distance among the bubble center node and the other bubbles
    distance center/other bubbles = 0.3cm,
    % sets the distance from the text to the border of the bubble center node
    distance text center bubble = 0.5cm,
    % set center bubble color
    bubble center node color = pblue,
    % define the list of colors usable in the diagram
    set color list = {lightgray, materialcyan, orange, green, materialorange, materialteal, materialamber, materialindigo, materialgreen, materiallime},
    % sets the opacity at which the bubbles are shown
    bubble fill opacity = 0.6,
    % sets the opacity at which the bubble text is shown
    bubble text opacity = 0.5,
}

\addbibresource{bibliography.bib}
\RequirePackage{xcolor}
\definecolor{pblue}{HTML}{0395DE}

\begin{document}

\header{Antonio}{Aguilar Mota}
    {Ingeniero de SW Automotriz}

% Fake text to add separator
\fcolorbox{white}{gray}{\parbox{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}{%
.....
}}

% In the aside, each new line forces a line break
\begin{aside}
%%%%%%%%%%%%%%%%% Photograph %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \includegraphics[scale=0.3]{img/0.jpg}
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Address %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Dirección}
       Guadalajara
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Telephone Number %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Tel}
        2281542163
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Electronic E-mail %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Correo}
        \href{mailto:ajm3000@outlook.com}{\textbf{ajm3000@}\\outlook.com}
        %\href{mailto:antonio.aguilar@cidesi.edu.mx}{\textbf{antonio.aguilar@}\\cidesi.edu.mx}
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Personal Info %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  \section{Personal Info}
%	\textbf{NSS:}
%  	\textbf{CURP:}	AUMA930524HVZGTN00
%  	\textbf{RFC:}	AUMA930524A93
%	\textbf{License:}
%	~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Gitlab Repo %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Repostorio}
        \href{https://gitlab.com/berkut3000}{gitlab.com/berkut3000}
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Passport: Availability %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Pasaporte}
         Disponible
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Most Used Software %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Software favorito}
        IDEAS
        AUTOSAR Builer
        TRESOS
        QTools
        JIRA
        Vector CANOE
        winidea
        %%GreenHills Compiler
        %%GCC 
        %%Coverity
        %%IBM Rhapsody
        %%VectorCAST for Unit Testing
        Visual Studio Code
        P4V
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Most Used MCU's %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{MCUs Favoritos}
        RH850
        S32K144
        i.MX8
       % EFM32ZG222F32
        %TM4C123GH6PM
       % MSP430G2553
      %	ATMEGA328P
      %	ATSAMD21G18
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Personal Skills %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Habilidades Personales}
        \smartdiagram[bubble diagram]{
            \textbf{Auto}\\\textbf{Aprendizaje},
            \textbf{Iniciativa},
            \textbf{Curiosidad},
            \textbf{Resolución}\\\textbf{Problemas},
            \textbf{\vspace{2mm}Autogestion\vspace{2mm}},
            \textbf{Organizado},
            \textbf{Colaborativo}
        }
    ~
\end{aside}
~

%%%%%%%%%%%%%%%%% Education %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Educación}
    \begin{entrylist}
%%%%%%%%%%%%%%%%% CUCEI %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
      \entry
            {2021}
            {Diplomado en Sistemas Embebidos}
            {CUCEI-NXP-Continental}
            {\begin{itemize}
                \item Análisis de Requerimientos.
                \item Seleccionado como Arquitecto para el equipo.
                \item Diseño de Alto y Bajo nivel en IBM Rhapsody.
                \item Desarrollo de software en NXP SDK.
                \item RTOS.
                \item Freemaster para Testing y debugging.
                \item Autoevaluación de Testing.
                \item Seguridad funcional: HARA.
                \item Ciberseguridad: TARA, Symmetric and Assymetric keys. 
            \end{itemize}}
%%%%%%%%%%%%%%%%% Especialidad %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
      \entry
            {2016 - 2017}
            {Especialidad en Ingeniería Mecatronica - Subespecialidad en Electrónica}
            {Centro de Investigación y Desarrollo Industrial}
            {\begin{itemize}
    		      \item Seguidor de línea basasdo en MSP430.
                  \item \href{https://www.youtube.com/watch?v=ZKjcKnsTcs4}{Control de Videojuego con IMU basado en Raspberry Pi}
                  \item Proyecto de Domótica en Labview.
                  \item \href{https://cidesi.repositorioinstitucional.mx/jspui/bitstream/1024/268/1/ETM-AJAM-2017.pdf}{Proyecto final: GUI e Interfaz electronica para Visualizacion de Señal de Ultrasonido A-Scan en Raspberry Pi.}
            \end{itemize}}

%%%%%%%%%%%%%%%%% Licenciatura %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        \entry
        {2011 - 2016}
        {Licenciatura en Ingeniería Mecatrónica}
        {Universidad de Xalapa}
        {\begin{itemize}
            \item Proyecto Final: Quadcóptero con alarma de obstáculos basada en Arduino.
            \item Controlador de Agua basado en Arduino.
            \item Coche seguidor de colores basado en Raspberry-Pi.
        \end{itemize}}
    \end{entrylist}

%%%%%%%%%%%%%%%%% Experience %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Experiencia}

%%%%%%%%%%%%%%%%% OSRAM-Conrtinental (Soluciones Tecnologicas) %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{entrylist}
    \entry
        {11/20 - Pres.}
        {Ingeniero de software embebido}
        {OSRAM-Continental}
        {\begin{itemize}
            \item Proyecto de iluminación para grande OEM, en un Renesas RH850/F1k.
            \item Uso de Autosar Builder para crear y actualizar conexiones entre SWCs.
            \item Uso de Tresos para la creación y actualización de DIDs que requieran servicios 22, 2E, 2F y 2A.
            \item Uso de Tresos para la preparación y verificación de ECU Arxml.
            \item Uso de IDEAS para la compilación del proyecto.
            \item Análisis de reglas y violaciones de MISRA con QTools.
            \item Uso de Winidea para depuración.
            \item Uso de CANOE para testing de señales de CAN.
        \end{itemize}}
\end{entrylist}

%%%%%%%%%%%%%%%%% Visteon %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{entrylist}
    \entry
        {12/19 - 10/2020.}
        {Ingeniero de software embebido}
        {Visteon Corporation}
        {\begin{itemize}
            \item Entrenamiento en AUTOSAR.
            \item Entrenamiento en ASPICE.
            \item Entrenamiento de VectorCAST para pruebas en Target e implementación.
            \item Encoque en Aplicaciones de Driver Information.
            \item Desarrollo de varios Software Components (Features) para la librería de Software Genérica de un Cliente OEM mayor.
            \item Desarrollo de Software components que requieren comunicación RTE/Network/CAN.
            \item Peer reviews de Software Components para asegurar la calidad de los entregables.
            \item Asegurmiento del proceso de build del software con herramientas desarrolladas in-house.
        \end{itemize}}
\end{entrylist}

%%%%%%%%%%%%%%%%% CIDESI %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{entrylist}
    \entry
        {8/17 - 12/19.}
        {Ingeniero de Proyecto}
        {Centro de Ingenieria y Desarrollo Industrial}
        {\begin{itemize}
            \item Desarrollo de librerias para los protocolos de comunicación para abstraer APIs de Driverlib
                (Texas Instruments), emlib (Silicon Labs) and ASF (ATMEL).
%            \item GPS implementation for TIVA and Zero Gecko Microcontrollers
%                using Maestro A2200-A Module.
            \item Implementación de LoRaWAN (Long Range Wide Area Network) Wireless Communication 
                usando Microchip RN2903 para bandas Norteamericanas ISM
                (915 MHz).
            \item Implementación de SigFox Wireless Communication usando Wisol
                WSSFM10R2.
	          \item Instalación y validación de Gateways Kerlink IBTS LoRaWAN en el área de Queretaro.
            \item Configuración de servidor LoRa en Debian.
	          \item Configuación de Kerlink IBTS LoRaWAN Gateway setup (Yocto-based Linux).
            \item Banda de Seguridad basada en conectividad de Low-Power Wide Area Network.
            \item Conectividad Low-Power Wide Area Network para electrodomésticos.
            \item Datalogging para electrodomésticos.
            \item Proyecto de Smart Grids. ATMEL Smart Metering ARM y Analog 
                Frontend Development.
            \item Proyecto demo de Internet of Things Demo. Tecnologías LoRa y SigFox.
            \item Sistema de Transporte Colectivo METRO: Anti Signal Passed At
                Danger (S.P.A.D.) project. Despliegue de señal.
            \item Sistema de Transporte Colectivo Metro: Sistema de telemetría para cárcamos. (Instalación y validación)
        \end{itemize}}
\end{entrylist}

%%%%%%%%%%%%%%%%% Teaching Experience %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{entrylist}
    \entry
        {3/18 - Pres.}
        {Teaching Assistant}
        {Tecnologico de Monterrey}
        {\begin{itemize}
            \item Teaching assistant para el Dr. Octavio Rico Alvarez.
            \item Apoyo en las clases de teoría de Control.
            \item Cursos introductorios acerca de Arduino para estudiantes de Ingeniería Mecánica.
            \item Apoyo a alumnos en los proyectos finales del curso.
        \end{itemize}}
\end{entrylist}
%%%%%%%%%%%%%%%%% Bosques del Recuerdo %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{entrylist}
    \entry
        {10/15 - 05/16}
        {Asistente de TI }
        {Bosques del Recuerdo - Servicios Funerarios}
        {\begin{itemize}
            \item Propuesta de una nueva base de datos usando SQL y Visual Studio.
            \item Expansión del sistema CCTV.
            \item Propuesta de un nuevo mecanismo de cierre de la puerta de entrada.
        \end{itemize}}
\end{entrylist}

%%%%%%%%%%%%%%%%% Intymon %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{entrylist}
    \entry
        {2/15 - 2/15}
        {Asistente de cableado de PLC}
        {FFT-Intymon}
        {\begin{itemize}
            \item Configuración eléctrica de una estación de soldadura controlada por PLC.
            \item Cableado de sensores.
        \end{itemize}}
\end{entrylist}
%%%%%%%%%%%%%%%%% Technology Outsourcing Center %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{entrylist}
    \entry
        {04/14 - 01/15}
        {Ingeniero de Software Embebido}
        {Technology Outsourcing Center}
        {\begin{itemize}
            \item Servicio social e internado.
            \item Relacionado a desarrollo de Process Automatizados y aeronaves no tripuladas biomiméticas.
        \end{itemize}}
\end{entrylist}
%%%%%%%%%%%%%%%%% Freelance %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{entrylist}
    \entry
        {12/15}
        {Desarrollador de Firmware y Hardware}
        {Freelance}
        {\begin{itemize}
            \item Desarrollo de una planta sumninistradora de agua.
            \item Basada en Arduino.
            \item Uso de Relays Mecánicos.
        \end{itemize}}
\end{entrylist}

%\newpage
%\newpage

\begin{aside}
%%%%%%%%%%%%%%%%% Languages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Idiomas}
        \textbf{Español}\includegraphics[scale=0.40]{img/5stars.png}
	Native Language
	------
	\textbf{Inglés}\includegraphics[scale=0.40]{img/4stars.png}
	TOEFL 2015 IBT Puntuación: 637
	TOEFL 2017 IBT Puntuación: 630
	------
	\textbf{Alemán}\includegraphics[scale=0.40]{img/3stars.png}
	Habilidades Conversacionales Básicas (Examen de preparación para B2)
    ~
% use  \hspace{} or \vspace{} to change bubble size, if needed
%%%%%%%%%%%%%%%%% Programming Skills %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Habilidades de programación}
        \smartdiagram[bubble diagram]{
            \textbf{C/C++},
            \textbf{Python},
            \textbf{C\#(Unity)},
            %\textbf{Pascal},
            %\textbf{MATLAB},
            %\textbf{SQL},
            %\textbf{LabVIEW},
            %\textbf{Android},
            %\textbf{Bash}
            \textbf{Kotlin},
            \textbf{Docker}
        }
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% OS Preferences %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{OS Preferentes}
        \textbf{Mint}\includegraphics[scale=0.40]{img/5stars.png}
        \textbf{Windows}\includegraphics[scale=0.40]{img/4stars.png}
        \textbf{Debian}\includegraphics[scale=0.40]{img/4stars.png}
        \textbf{Raspbian}\includegraphics[scale=0.40]{img/3stars.png}
        \textbf{MacOS}\includegraphics[scale=0.40]{img/2stars.png}
    ~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Places Lived %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Lugares vividos}
        \includegraphics[scale=0.20]{img/mex.png}
    ~
\end{aside}
~
%%%%%%%%%%%%%%%%% Publications %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %\section{Publications}
        %Author, Author, Author\\
        %\textbf{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua}\\
        %\emph{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua}
        %\\

%%%%%%%%%%%%%%%%% Honors and Awards %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Honores y Reconocimientos}
        \begin{entrylist}
            \entry
                {10/2015}
                {Mención honorífica}
                {Proyecto de tesis}
                {Decisión unánime.\\
                \emph{Quadcóptero con alarma de obstáculos basada en Arduino..}}
        \end{entrylist}

%%%%%%%%%%%%%%%%% Certifications %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Certifications}
	\begin{entrylist}
	    
            \entry
                {2021}
                {Diplomado de Software Embebido Automotriz}
                {CUCEI-NXP-Continental}
                {\emph{Diplomado impartido entre estas 3 instituciones para dar un panoráma más amplio de la industria de software, para profesionales y principiantes.}}
            \entry
                {2019}
                {An Introduction to the Controller Area Network (CAN) Bus}
                {Emile Ackbarali}
                {\emph{Aprender los fundamentos de Controller Area Network (CAN) Bus usando una estrategia tanto teórica como práctica.}}
            \entry
                {2018}
                {Short Wave Listener}
                {Federación Mexicana de Radioexperimentadores, A. C.}
                {\emph{Conocmimiento básico para operar estaciones de radio pertenecientes al Servicio de Radio Aficionados, de acuerdo con el Programa de Formación de Radioaficionados.}}
          
            \entry
                {2018}
                {Curso de VLSI}
                {CIDESI}
                {\emph{Completado el curos de VLSI (Very Large Scale Integration), impartido por Dr. Federico Sandoval.}}

            \entry
                {2017}
                {IoT Latin Day}
                {Mouser Electronics}
                {\emph{Asistencia al Internet of Things Latin Day.}}

            \entry
                {2015}
                {Curso de Alemán}
                {Kiosk International. Cursod de Alemán}
                {\emph{Completado el Cursod de Alemán.}}

            \entry
                {2008}
                {Business Course}
                {Harmon Hall's. Curso profesional}
                {\emph{Harmon Hall para negocios y desarrollo profesional.}}

            \entry
                {2008}
                {Proficiency Course}
                {Harmon Hall's. Curso de Inglés}
                {\emph{El más alto nivel de Harmon Hall.}}
	
            \entry
                {2007}
                {Curso de Inglés}
                {Instituto Franklin de Veracruz, A. C.}
                {\emph{Curso de 420 horas.}}

        \end{entrylist}

%%%%%%%%%%%%%%%%% References %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Referencias}
\emph{Disponibles bajo solicitud.}
\\
\begin{flushleft}
\emph{\today}
\end{flushleft}
\begin{flushright}
\emph{Antonio de Jesús Aguilar Mota}
\end{flushright}

\end{document}
